

# 常用公式

##### 1. 反对称矩阵性质

$$
a \times  b = -b \times a                            ---(1)
$$

其中 
$$
a = [a1,a2,a3], 
a \times =\begin{bmatrix}
0 &-a3 &a2 \\ 
 a3& 0 & -a1\\ 
-a2 &a1  &0 
\end{bmatrix}
$$
此性质只有反对称矩阵才有，即： $$\phi^{\wedge}$$ 有此性质，而$\varepsilon^ {\wedge }$ 和   $\xi ^ {\wedge }$都无此性质



##### 2.常用公式1：只使用于p^ 是反对称矩阵时

$$
R p^{\wedge}R^T = (Rp)^{\wedge}(1)---(2)
$$

##### 3.伴随性质，后面会推导

$$
Rexp(p^{\wedge})R^T = exp((Rp)^{\wedge})---(3)
$$

$$
Texp(\varepsilon ^{\wedge})T^T = exp((Adj(T))\varepsilon ^{\wedge})---(4)
$$



# Adjont

定义
$$
Texp(\zeta ^{\wedge}) = exp((Adj_T.\zeta )^{\wedge})T
$$
推论1
$$
exp((Adj_T.\zeta )^{\wedge}) = T exp(\zeta ^{\wedge}) T^{-1}
$$
推论2
$$
exp(\zeta ^{\wedge}) T^{-1} = T^{-1} exp((Adj_T.\zeta )^{\wedge})
$$
推论3
$$
exp(\zeta ^{\wedge}) T = T exp((Adj_{T^{-1}}.\zeta )^{\wedge})
$$


http://www.ethaneade.org/latex2html/lie/

### SO(3) Adjoint

推导
$$
Rexp(\phi^{\wedge}) = exp((Adj_R.\phi)^{\wedge})R
$$

$$
exp((Adj_R.\phi)^{\wedge}) = Rexp(\phi^{\wedge}) R^{-1}
$$

$$
Rexp(\phi^{\wedge}) R^{-1} = exp(R\phi^{\wedge}R^T)
$$

上面是利用了常用公式（3），再利用公式（2），得到：
$$
exp((Adj_R.\phi)^{\wedge}) = exp(R\phi^{\wedge}R^T)
$$

$$
(Adj_R.\phi)^{\wedge} = R\phi^{\wedge}R^T = (R\phi)^{\wedge}
$$

因此
$$
(Adj_R.\phi) = (R\phi)
$$
所以
$$
Adj_R= R
$$


### SE(3) Adjoint

$$
Texp(\phi^{\varepsilon }) = exp((Adj_T.\varepsilon )^{\wedge})T
$$

$$
exp((Adj_T.\varepsilon )^{\wedge}) = Texp(\varepsilon ^{\wedge}) T^{-1}
$$

$$
exp((Adj_T.\varepsilon )^{\wedge})T= exp(T\varepsilon ^{\wedge} T^{-1})
$$

$$
exp((Adj_T.\varepsilon )^{\wedge}) = exp(T\varepsilon ^{\wedge} T^{-1})
$$

因此
$$
(Adj_T.\varepsilon )^{\wedge}= T\varepsilon^{\wedge} T^{-1}
$$
注意此处不能用公式---（2）因为$$\varepsilon^{\wedge} $$ 不是反对称矩阵，因此只能按照定义来反推

 右边：
$$
T\varepsilon^{\wedge} T^{-1} = \begin{bmatrix}
R &t \\ 
0 &1 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
 \phi^{\wedge}&\rho  \\ 
 0^T&1 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
R^T & -R^Tt\\
 0& 1
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
(R\phi)^{\wedge} &t^{\wedge}(R\phi) + R\rho  \\ 
 0^T&0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
(Adj_T.\varepsilon )^{\wedge} = \begin{bmatrix}
(R\phi)^{\wedge} &t^{\wedge}(R\phi) + R\rho  \\ 
0^T&0 
\end{bmatrix}      -----(5)
$$
理解：左侧向量$Adj_T.\varepsilon$ 通过 符号$\wedge$，变成右边的矩阵。 那么可以反推，当右边的矩阵 通过 符号 $$\vee $$变成左侧的向量。通常se对应的李代数通过符号$\wedge$对应的矩阵形式为：
$$
\varepsilon ^{\Lambda } = \begin{bmatrix}
\phi ^{\Lambda } & \rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}_{4\times 4}
$$
因此

当李代数$Adj_T.\varepsilon$  对应的李代数里的r和t分别是：
$$
\phi^{'} = R\phi
$$

$$
\rho^{'} = t^{\wedge}(R\phi) + R\rho
$$

$Adj_T.\varepsilon$  对应的李代数1
$$
se = \begin{bmatrix}
\rho^{'} \\ \phi^{'}

\end{bmatrix}
$$
$Adj_T.\varepsilon$  对应的李代数2
$$
se = \begin{bmatrix}
\phi^{'} \\ \rho^{'}

\end{bmatrix}
$$
因此要推导$Adj_T$ 需要确定到底是定义r在前还是t在前

**1.当r在前t在后**
$$
Adj_T\varepsilon =Adj_T \begin{bmatrix}
\phi \\ \rho

\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
\ R\phi \\ 
 t^{\wedge}(R\phi) + R\rho
\end{bmatrix}
$$

$$
Adj_T = \begin{bmatrix}
R &0 \\ 
 t^{\wedge}R&R 
\end{bmatrix}_{6\times 6}
$$

**2.当t在前r在后**
$$
Adj_T\varepsilon =Adj_T \begin{bmatrix}
\rho \\ \phi
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
 t^{\wedge}(R\phi) + R\rho\\ \ R\phi
\end{bmatrix}
$$

$$
Adj_T = \begin{bmatrix}
R &t^{\wedge}R \\ 
0&R 
\end{bmatrix}_{6\times 6}
$$



### Sim(3) Adjoint

这里也暂时用T表达sim3变换矩阵吧，由前面的推导可以知道
$$
(Adj_T.\xi)^{\wedge}= T\xi^{\wedge} T^{-1}
$$
同样不能使用公式2，只能按照定义严格推导，而Sim3有两种形式，最终得到的$Adj_T$也是不一样的









# 函数关于姿态的求导

1. **使用李代数表示姿态，根据李代数加法来对李代数求导。即：在李代数上加上小的增量$$\delta \xi$$，对该李代数增量$$\delta \xi$$进行求导**

$$
\frac{\partial (exp(\phi^{\wedge}p))}{\partial \phi} = \lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{exp((\phi+\delta \phi)^{\wedge})p-exp(\phi ^{\wedge})p}{\delta \phi}
$$

1. **使用李群左乘或右乘微小的扰动$$\delta T$$，然后对该扰动对应的李代数求导$$\xi$$** 

$$
\frac{\partial (Tp)}{\partial \xi} = \lim_{\xi\rightarrow 0}\frac{exp(\xi^{\wedge}))exp(\phi^{\wedge})p -exp(\phi ^{\wedge})p}{\xi}
$$



# 空间点经位姿变换后对点和对位姿求导

### SO(3)=Rp

### SE(3) = Tp

### Sim3 = Sp