# 函数关于姿态的求导

**1. 使用李代数表示姿态，根据李代数加法来对李代数求导。即：在李代数上加上小的增量$$\delta \xi$$，对该李代数增量$$\delta \xi$$进行求导**
$$
\frac{\partial (exp(\phi^{\wedge})p)}{\partial \phi} = \lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{exp((\phi+\delta \phi)^{\wedge})p-exp(\phi ^{\wedge})p}{\delta \phi}
$$

**2. 使用李群左乘或右乘微小的扰动$$\delta T$$，然后对该扰动对应的李代数求导$$\xi$$** 
$$
\frac{\partial (Tp)}{\partial \xi} = \lim_{\xi\rightarrow 0}\frac{exp(\xi^{\wedge}))exp(\phi^{\wedge})p -exp(\phi ^{\wedge})p}{\xi}
$$



# 空间点经位姿变换后对点和对位姿求导

 ## 1.1 SO(3)=Rp

描述：一个点经过SO3变换后的位置对SO3求导





<u>**使用李代数的加法对李代数的增量进行求导**</u>
$$
\frac{\partial (exp(\phi^{\wedge}p))}{\partial \phi} = \lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{exp((\phi+\delta \phi)^{\wedge})p-exp(\phi ^{\wedge})p}{\delta \phi}
$$
参考【1.Define】中的扰动对应的公式
$$
exp((\phi+\Delta\phi)^\wedge ) = exp((J_l\Delta \phi)^\wedge )exp(\phi^{\wedge})
$$
上市可以简化为：
$$
=\lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{exp(J_l(\phi)\delta \phi)^\wedge )exp(\phi^{\wedge})p-exp(\phi ^{\wedge})p}{\delta \phi}
$$

$$
=\lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{(I+(J_l(\phi)\delta\phi)^{\wedge})exp(\phi^{\wedge})p-exp(\phi ^{\wedge})p}{\delta \phi}
$$

$$
=\lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{(J_l(\phi)\delta\phi)^{\wedge}exp(\phi^{\wedge})p}{\delta \phi}
$$

利用常用公式
$$
a \times  b = -b \times a
$$
所以
$$
=\lim_{\delta \phi\rightarrow 0}\frac{-[exp(\phi^{\wedge})p]^{\wedge}(J_l(\phi)\delta\phi)}{\delta \phi}
$$

$$
=\lim_{\delta \phi\rightarrow 0}=-(exp(\phi^{\wedge})p)^{\wedge}J_l(\phi)
$$

$$
=-(Rp)^{\wedge}J_l(\phi)
$$

通常取$J_l$的近似I，所以有$=-(Rp)^{\wedge}$





<u>**使用扰动模块，对R的扰动$\Delta R$ 对应的李代数$\Delta\phi$进行求导**</u>
$$
\frac{\partial (Rp)}{\partial \Delta \phi} = \lim_{\Delta \phi\rightarrow 0}\frac{exp(\Delta \phi^{\wedge}))exp(\phi^{\wedge})p -exp(\phi ^{\wedge})p}{\Delta \phi}
$$

$$
= \lim_{\Delta \phi\rightarrow 0}\frac{(I+\Delta \phi^{\wedge})exp(\phi^{\wedge})p -exp(\phi ^{\wedge})p}{\Delta \phi}
$$

$$
= \lim_{\Delta \phi\rightarrow 0}\frac{\Delta \phi^{\wedge}exp(\phi^{\wedge})p}{\Delta \phi}
$$

利用常用公式
$$
a \times  b = -b \times a
$$
所以
$$
= \lim_{\Delta \phi\rightarrow 0}\frac{-(exp(\phi^{\wedge})p)^{\wedge}\Delta \phi}{\Delta \phi}
$$

$$
=-(exp(\phi^{\wedge})p)^{\wedge}
$$

$$
=-(Rp)^{\wedge}
$$



### 1.2 SE(3) = Tp

描述：一个点经过SE3变换后的位置对SE3求导

<u>**使用扰动模块，对T的扰动$\Delta T$对应的李代数$\Delta \varepsilon $进行求导**</u>
$$
\frac{\partial (Tp)}{\partial \Delta \varepsilon } = \lim_{\Delta  \varepsilon \rightarrow 0}\frac{exp(\Delta  \varepsilon ^{\wedge}))exp( \varepsilon ^{\wedge})p -exp( \varepsilon  ^{\wedge})p}{\Delta  \varepsilon }
$$

$$
= \lim_{\Delta \varepsilon \rightarrow 0}\frac{(I+\Delta \varepsilon ^{\wedge})exp(\varepsilon ^{\wedge})p -exp(\varepsilon ^{\wedge})p}{\Delta \varepsilon }
$$

$$
= \lim_{\Delta \varepsilon \rightarrow 0}\frac{\Delta  \varepsilon ^{\wedge}exp( \varepsilon ^{\wedge})p}{\Delta  \varepsilon } =  \lim_{\Delta \varepsilon \rightarrow 0}\frac{\Delta  \varepsilon ^{\wedge}Tp}{\Delta  \varepsilon }
$$

这里不能利用公式$a \times  b = -b \times a$来变换位置，因此只对反对以矩阵才有这个执行，而$\varepsilon^{\wedge}$ 和$\xi{\wedge}$ 都是4x4的，不具备此性质，只能按照定义来

**分子**
$$
\Delta  \varepsilon ^{\wedge}Tp = \begin{bmatrix}
 \Delta\phi^{\wedge}&\Delta\rho \\ 
 0^T&0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
R &t \\ 
 0&1 
\end{bmatrix}p
$$

$$
= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} &\Delta\rho \\ 
 0^T&0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
Rp+t\\ 
1
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
 \Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho \\ 
 1
\end{bmatrix}
$$

$$
\Delta  \varepsilon ^{\wedge}Tp =\begin{bmatrix}
 \Delta \phi^{\wedge}p_c + \Delta \rho \\ 
 0
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
 -{p_c}^{\wedge}\Delta \phi + \Delta \rho \\ 
 0
\end{bmatrix}  --(1)
$$

其中：$p_c = Rp+t$

**分母：r在前,t在后**
$$
\Delta  \varepsilon  = \begin{bmatrix}
\Delta \phi\\ 
\Delta \rho
\end{bmatrix}--(2)
$$
**分母**：r在前,r在后
$$
\Delta  \varepsilon  = \begin{bmatrix}
\Delta \rho \\ 
\Delta \phi
\end{bmatrix}--(2)
$$
所以： $\frac{\partial (Tp)}{\partial \Delta \varepsilon } =\lim_{\Delta \varepsilon\rightarrow 0 } \frac{(1)}{(2)}$ , 反推思想$\frac{\partial (Tp)}{\partial \Delta \varepsilon } * (2)  = (1)$



**1.当对应李代数是：r在前t在后**
$$
A\begin{bmatrix}
\Delta \phi\\ 
\Delta \rho
\end{bmatrix} =  \begin{bmatrix}
 -{p_c}^{\wedge}\Delta \phi + \Delta \rho \\ 
 0 \end{bmatrix}
$$

$$
A =  \begin{bmatrix}
 -{p_c}^{\wedge} & I\\ 
0^T & 0
\end{bmatrix}--(3)
$$

**2.当对应李代数是：t在前r在后**
$$
A\begin{bmatrix}
\Delta \rho\\
\Delta \phi
\end{bmatrix} =  \begin{bmatrix}
 -{p_c}^{\wedge}\Delta \phi + \Delta \rho \\ 
 0 \end{bmatrix}
$$

$$
A =  \begin{bmatrix}
 I &  -{p_c}^{\wedge} \\
0^T & 0
\end{bmatrix}--(4)
$$

==注意：g2o库定义的SE是t在前r在后，因此用公式（4）==



### 1.3 Sim3 = Sp

描述：一个点经过SIM3变换后的位置对SIM3求导

使用扰动模块，对T的扰动$\Delta T$对应的李代数$\Delta \varepsilon $进行求导

需要考虑到底使用哪种SIM3的形式，同时还要考虑是r在前还是t在前
$$
\frac{\partial (Tp)}{\partial \Delta\xi } = \lim_{\Delta  \xi \rightarrow 0}\frac{exp(\Delta  \xi^{\wedge}))exp( \xi ^{\wedge})p -exp( \xi  ^{\wedge})p}{\Delta  \xi }
$$

$$
= \lim_{\Delta \xi \rightarrow 0}\frac{(I+\Delta \xi ^{\wedge})exp(\xi ^{\wedge})p -exp(\xi ^{\wedge})p}{\Delta \xi }
$$

$$
= \lim_{\Delta \xi \rightarrow 0}\frac{\Delta  \xi ^{\wedge}exp( \xi ^{\wedge})p}{\Delta  \xi } =  \lim_{\Delta \xi \rightarrow 0}\frac{\Delta  \xi ^{\wedge}Tp}{\Delta  \xi }
$$

**1.当T 是 sR  t 形式，且$\xi$是r在前t在后**
$$
T = \begin{bmatrix}
sR & t\\
0& 1
\end{bmatrix}
$$
因为SR t形式对应李代数为
$$
\zeta ^{\Lambda } = \begin{bmatrix}
\phi ^{\Lambda }  + \lambda I& \rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}_{4\times 4}
$$
所以分子：
$$
\Delta \xi^{\wedge}Tp= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge}+ \Delta\lambda I& \Delta\rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
sR &t \\ 
0 &1 
\end{bmatrix}p
$$

$$
=  \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I& \Delta\rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
sRp+t\\ 
1
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )(sRp+t) + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

其中
$$
p_c = sRp + t
$$
分母：r在前t在后
$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} p_c + \Delta\lambda I p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A = \begin{bmatrix}
-p_c^{\wedge} & I & pc\\ 
  0 & 0 & 0
\end{bmatrix}--(1)
$$
**2.当T 是 sR  t 形式，且$\xi$是t在前r在后**

分母：t在前r在后
$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\rho \\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\rho \\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} p_c + \Delta\lambda I p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A= \begin{bmatrix}
 I&-p_c^{\wedge}  &p_c \\ 
 0&0  &0 
\end{bmatrix}--(2)
$$
**3.当T 是 R  t  s-1形式，且$\xi$是r在前t在后**
$$
T = \begin{bmatrix}
R & t\\
0& s^{-1}
\end{bmatrix}
$$
李代数对应的矩阵
$$
\zeta ^{\Lambda } = \begin{bmatrix}
\phi ^{\Lambda }  & \rho \\  
0^T&-\lambda 
\end{bmatrix}_{4\times 4}
$$
所以分子：
$$
\Delta \xi^{\wedge}Tp= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} & \Delta\rho \\ 
0^T& -\Delta\lambda
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
R &t \\ 
0 &s^{-1}
\end{bmatrix}p
$$

$$
=  \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} & \Delta\rho \\ 
0^T& -\Delta\lambda
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
Rp+t\\ 
s^{-1}
\end{bmatrix}  = \begin{bmatrix}
\Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho s^{-1} - \Delta \lambda s^{-1}\\ 
-\Delta \lambda s^{-1}
\end{bmatrix}
$$

分母：r在前t在后
$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
\Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho s^{-1} - \Delta \lambda s^{-1}\\ 
-\Delta \lambda s^{-1}
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A = \begin{bmatrix}
-(Rp+t)^{\wedge}  &  s^{-1}& -s^{-1} \\ 
 0&0  & -s^{-1}
\end{bmatrix}  = s^{-1}\begin{bmatrix}
 s(Rp+t)^{\wedge}& I & -1\\ 
 0&  0& -1
\end{bmatrix}
$$






4. **当T 是 R  t  s-1形式，且$\xi$是t在前 r在后**

$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\rho\\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$

所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\rho\\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
\Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho s^{-1} - \Delta \lambda s^{-1}\\ 
-\Delta \lambda s^{-1}
\end{bmatrix}
$$
所以 
$$
A=\begin{bmatrix}
s^{-1} &-(Rp+t)^{\wedge}  & -s^{-1}\\ 
0 & 0 &-s^{-1} 
\end{bmatrix}
$$

