

# ReprojectionEdge

## 1.重投影误差边SE

```
2元边，2个点，3d点和 SE pose
Error = obs - K[(RPw+t)归一化]
```

$$
error = \begin{bmatrix}
u\\v 
\end{bmatrix} - \begin{bmatrix}
f_x & 0 &c_x \\ 
0 &f_y  &c_y \\ 
 0& 0 &1 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
x_c/z_x\\
y_c/z_c\\ 
1
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
u -(f_x x_c/z_c+c_x)\\ 
v-(f_y y_c/z_c +c_y)
\end{bmatrix}
$$

因此error可以看做关于$P_c$的函数
$$
P_c = RP_w+t
$$
**(1)对Pw求导：即给Pw加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**

利用链式法则
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial P_w}
$$
其中$\frac{\partial error}{\partial P_c}$  error2维 Pc 是3维，则 结果是一个2x3 或3x2的矩阵，看个人定义排放方式

g2o里通常定义如下方式
$$
\frac{\partial error}{\partial P_c}  = \begin{bmatrix}
\partial u/\partial x_c & \partial u/\partial y_c & \partial u /\partial z_c\\ 
\partial v/\partial x_c & \partial v/\partial y_c & \partial v/\partial z_c\
\end{bmatrix}
$$
因此，这个公式经常使用，把它记为M
$$
\frac{\partial error}{\partial P_c}  = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} ---(M)
$$

$$
\frac{\partial P_c}{\partial P_w} = R
$$

因此 
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} R = M R
$$
**（2）对SE的Pose求导**

利用链式法则
$$
\frac{\partial error}{\partial T} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial T}
$$
其中$\frac{\partial error}{\partial P_c}$  上面已经求解出来，需要求解$\frac{\partial P_c}{\partial T}$,使用扰动模型，给T加上一个$\Delta T$，对 扰动对应的李代数求导

$$
\frac{\partial P_c}{\partial T} = \frac{\partial TP_w}{\partial T}
$$
在 【3.TransformJacobian】中可知

**1.当对应李代数是：r在前t在后**
$$
A =  \begin{bmatrix}
-{p_c}^{\wedge} & I\\ 
0^T & 0
\end{bmatrix}--(3)
$$

$$
\frac{\partial error}{\partial T} = MA = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
-{p_c}^{\wedge} & I\\ 
0^T & 0
\end{bmatrix}
$$

**2.当对应李代数是：t在前r在后**
$$
A =  \begin{bmatrix}
I &  -{p_c}^{\wedge} \\
0^T & 0
\end{bmatrix}
$$

$$
\frac{\partial error}{\partial T} = MA = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
I &  -{p_c}^{\wedge} \\
0^T & 0
\end{bmatrix}
$$





## 2.重投影误差边Sim3

```
2元边，2个点，3d点 是相机坐标系下的Pc 和 Sim3 pose
Error = obs - K[(Sim3 * Pc )归一化]
```

$$
error = \begin{bmatrix}
u\\v 
\end{bmatrix} - \begin{bmatrix}
f_x & 0 &c_x \\ 
0 &f_y  &c_y \\ 
 0& 0 &1 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
x_c^{'}/z_x^{'}\\
y_c^{'}/z_c^{'}\\ 
1
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
u -(f_x x_c^{'}/z_c^{'}+c_x^{'})\\ 
v-(f_y y_c^{'}/z_c^{'} +c_y^{'})
\end{bmatrix}
$$

因此error可以看做关于$P_c^{'}$的函数
$$
P_c{'} = sR P_c +t
$$
所以
$$
\frac{\partial P_c{'}}{\partial P_c} = sR
$$
**(1)对Pc求导：即给Pc加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**
$$
\frac{\partial error}{\partial P_c} = \frac{\partial error}{\partial P_c{'}}\times \frac{\partial P_c{'}}{\partial P_c}  = M \times sR
$$

$$
M = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c^{'} & 0 & f_x x_c^{'}/(z_c^{'})^2 \\ 
0 &-f_y/z_c^{'} &  f_y(y_c^{'})/(z_c^{'})^2  
\end{bmatrix}
$$

**(2)对SIM3求导**
$$
\frac{\partial error}{\partial T} = \frac{\partial error}{\partial P_{sim3_c}}\times \frac{\partial P_{sim3_c}}{\partial T} = M  \times \frac{\partial P_{sim3_c}}{\partial T}
$$
其中,M中对应的x/y/z 来自于
$$
Sim3 * Pc
$$
分析
$$
\frac{\partial P_{sim3_c}}{\partial T} = \frac{\partial TP_c}{\partial T}
$$
由【3.TransformJacobian】中可知

**1.当T 是 sR  t 形式，且$\xi$是r在前t在后**
$$
T = \begin{bmatrix}
sR & t\\
0& 1
\end{bmatrix}
$$
因为SR t形式对应李代数为
$$
\zeta ^{\Lambda } = \begin{bmatrix}
\phi ^{\Lambda }  + \lambda I& \rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}_{4\times 4}
$$
所以分子：
$$
\Delta \xi^{\wedge}Tp= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge}+ \Delta\lambda I& \Delta\rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
sR &t \\ 
0 &1 
\end{bmatrix}p
$$

$$
=  \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I& \Delta\rho \\  
0^T&0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
sRp+t\\ 
1
\end{bmatrix}
$$

$$
= \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )(sRp+t) + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

其中
$$
p_c = sRp + t
$$
分母：r在前t在后
$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} p_c + \Delta\lambda I p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A = \begin{bmatrix}
-p_c^{\wedge} & I & pc\\ 
  0 & 0 & 0
\end{bmatrix}--(1)
$$
**2.当T 是 sR  t 形式，且$\xi$是t在前r在后**

分母：t在前r在后
$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\rho \\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\rho \\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
(\Delta\phi^{\wedge}  + \Delta\lambda I )p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} p_c + \Delta\lambda I p_c + \Delta \rho  \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A= \begin{bmatrix}
 I&-p_c^{\wedge}  &p_c \\ 
 0&0  &0 
\end{bmatrix}--(2)
$$
**3.当T 是 R  t  s-1形式，且$\xi$是r在前t在后**
$$
T = \begin{bmatrix}
R & t\\
0& s^{-1}
\end{bmatrix}
$$
李代数对应的矩阵
$$
\zeta ^{\Lambda } = \begin{bmatrix}
\phi ^{\Lambda }  & \rho \\  
0^T&-\lambda 
\end{bmatrix}_{4\times 4}
$$
所以分子：
$$
\Delta \xi^{\wedge}Tp= \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} & \Delta\rho \\ 
0^T& -\Delta\lambda
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
R &t \\ 
0 &s^{-1}
\end{bmatrix}p
$$

$$
=  \begin{bmatrix}
\Delta\phi^{\wedge} & \Delta\rho \\ 
0^T& -\Delta\lambda
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
Rp+t\\ 
s^{-1}
\end{bmatrix}  = \begin{bmatrix}
\Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho s^{-1} - \Delta \lambda s^{-1}\\ 
-\Delta \lambda s^{-1}
\end{bmatrix}
$$

分母：r在前t在后
$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\phi\\ \Delta\rho
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
\Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho s^{-1} - \Delta \lambda s^{-1}\\ 
-\Delta \lambda s^{-1}
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
A = \begin{bmatrix}
-(Rp+t)^{\wedge}  &  s^{-1}& -s^{-1} \\ 
 0&0  & -s^{-1}
\end{bmatrix}  = s^{-1}\begin{bmatrix}
 s(Rp+t)^{\wedge}& I & -1\\ 
 0&  0& -1
\end{bmatrix}
$$




4. **当T 是 R  t  s-1形式，且$\xi$是t在前 r在后**

$$
\Delta \xi = \begin{bmatrix}
\Delta\rho\\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}
$$

所以
$$
A\Delta \xi =A \begin{bmatrix}
\Delta\rho\\ \Delta\phi
\\ \Delta\lambda
\end{bmatrix}= \begin{bmatrix}
\Delta \phi^{\wedge}(Rp+t) + \Delta \rho s^{-1} - \Delta \lambda s^{-1}\\ 
-\Delta \lambda s^{-1}
\end{bmatrix}
$$
所以 
$$
A=\begin{bmatrix}
s^{-1} &-(Rp+t)^{\wedge}  & -s^{-1}\\ 
0 & 0 &-s^{-1} 
\end{bmatrix}
$$
注意：上面等式中的
$$
p_c <=> P_{sim3_c} = Sim3 *P_c
$$
