# ReproObsEdge

## 1.ReproObsEdge重投影误差边Sim-Pw

```
3元边，3个点，v0:3d点; v1:sim3 v2:SE pose
Error = obs - K[Tpose * Tinv * Sim3 * Pose * Pw]归一化
其中Pose和Tinv已知
TPose：v2
sim3：v1
Pw：v0
```

$$
error = \begin{bmatrix}
u\\v 
\end{bmatrix} - \begin{bmatrix}
f_x & 0 &c_x \\ 
0 &f_y  &c_y \\ 
 0& 0 &1 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
x_c/z_x\\
y_c/z_c\\ 
1
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
u -(f_x x_c/z_c+c_x)\\ 
v-(f_y y_c/z_c +c_y)
\end{bmatrix}
$$

因此error可以看做关于$P_c$的函数
$$
P_c = T  \times  T_{inv} \times Sim3  \times  Pose  \times  P_w
$$
**(1)对Pw求导：即给Pw加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**

利用链式法则
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial P_w}
$$
因此 
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} \frac{\partial P_c}{\partial P_w} = M \frac{\partial P_c}{\partial P_w}
$$
而
$$
\frac{\partial P_c}{\partial P_w} = R \times R_{inv} \times sR_{sim3} \times R_{pose}
$$
所以
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} R \times R_{inv} \times sR_{sim3} \times R_{pose}
$$


**（2）对SE的Pose求导(T)**
$$
\frac{\partial error}{\partial T} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial T}
$$
其中
$$
\frac{\partial P_c}{\partial T} = \frac{\partial T \times T_{inv} \times Sim3  \times  Pose  \times  P_w}{\partial T} = \frac{ \partial T \times P_c^{'}}{\partial T}
$$
直接调用【3.】里面的公式

**当t在前r在后**
$$
\frac{ \partial T \times P_c^{'}}{\partial T} =  \begin{bmatrix}
I &  -{p_c}^{\wedge} \\
0^T & 0 \end{bmatrix}
$$
其中
$$
P_c = T  \times  T_{inv} \times Sim3  \times  Pose  \times  P_w = T \times P_c^{'}
$$
当r在前t在后时：





**(3)对SIM3求导:**
$$
\frac{\partial error}{\partial Sim3} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial Sim3}
$$
其中
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \frac{\partial T\times T_{inv} \times Sim3 \times Pose2 \times P_w}{\partial Sim3}
$$

$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \frac{\partial T\times T_{inv} \times Sim3 \times P_c^{'}}{\partial Sim3}
$$

进行简化：
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \frac{\partial T1 \times T2  \times T3  \times P_c^{'}}{\partial T3}
$$
利用扰动模型：
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \lim_{\Delta \xi\rightarrow 0}\frac{T1 \times T2  \times (Exp(\Delta\xi^{\wedge})T3 ) \times P_c^{'} - T1 \times T2  \times T3  \times P_c^{'}}{\partial \Delta \xi}
$$

$$
=  \lim_{\Delta \xi\rightarrow 0}\frac{T1 \times T2  \times ( I + \Delta\xi^{\wedge})T3 \times P_c^{'} - T1 \times T2  \times T3  \times P_c^{'}}{\partial \Delta \xi}
$$

$$
=  \lim_{\Delta \xi\rightarrow 0}\frac{T1 \times T2  \times \Delta\xi^{\wedge}T3 \times P_c^{'} }{\partial \Delta \xi}
$$

分子：
$$
T1 \times T2  \times \Delta\xi^{\wedge}T3 \times P_c^{'} = T1  \times T2 \begin{bmatrix}
\Delta \phi ^{\wedge} + \Delta \lambda I & \Delta \rho \\ 
0 &0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
sR & t\\ 
0 & 1
\end{bmatrix}P_c^{'}
$$

$$
= T1  \times T2 \begin{bmatrix}
\Delta \phi ^{\wedge} + \Delta \lambda I & \Delta \rho \\ 
0 &0 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
sR P_c^{'} + t\\ 
1
\end{bmatrix}
$$

$$
= T1  \times T2 \begin{bmatrix}
\Delta \phi ^{\wedge} (sR P_c^{'} + t)+ \Delta \lambda I (sR P_c^{'} + t) + \Delta \rho \\ 
0 \end{bmatrix}
$$

$$
= T1  \times T2 \begin{bmatrix}
-(sR P_c^{'} + t)^{\wedge}\Delta \phi +  (sR P_c^{'} + t)  \Delta \lambda+ \Delta \rho \\ 
0
\end{bmatrix}
$$

$$
= T1  \times T2 \begin{bmatrix}
-(P_c^{s})^{\wedge}\Delta \phi +  (P_c^{s})  \Delta \lambda+ \Delta \rho \\ 
0
\end{bmatrix}
$$

其中：
$$
P_c^{'} = Pose \times P_w
$$

$$
P_c^{s} = Sim3 \times P_c^{'} =  Sim3 \times Pose \times P_w
$$

所以,当r在前t在后，
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3}  \begin{bmatrix}
\Delta \phi\\ \Delta \rho 
\\ \Delta \lambda
\end{bmatrix} = T1  \times T2 \begin{bmatrix}
-(P_c^{s})^{\wedge}\Delta \phi +  (P_c^{s})  \Delta \lambda+ \Delta \rho \\ 
0
\end{bmatrix}
$$

$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = T1  \times T2 \begin{bmatrix}
-(P_c^{s})^{\wedge} & I & P_c^{s} \\ 
 0&0  &0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
\frac{\partial error}{\partial Sim3} =M \times T1  \times T2 \begin{bmatrix}
-(P_c^{s})^{\wedge} & I & P_c^{s} \\ 
0&0  &0 
\end{bmatrix}
$$




----



## 2.ReproObsInvEdge重投影误差边SimInv-Pw

```
3元边，3个点，v0:3d点; v1:sim3 v2:SE pose
Error = obs - K[Tpose * Tinv * Sim3.inv() * Pose * Pw]归一化
其中Pose和Tinv已知
TPose：v2
sim3：v1
Pw：v0
```

$$
error = \begin{bmatrix}
u\\v 
\end{bmatrix} - \begin{bmatrix}
f_x & 0 &c_x \\ 
0 &f_y  &c_y \\ 
 0& 0 &1 
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
x_c/z_x\\
y_c/z_c\\ 
1
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
u -(f_x x_c/z_c+c_x)\\ 
v-(f_y y_c/z_c +c_y)
\end{bmatrix}
$$

因此error可以看做关于$P_c$的函数
$$
P_c = T  \times  T_{inv} \times Sim3^{-1}  \times  Pose  \times  P_w
$$
**(1)对Pw求导：即给Pw加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**

利用链式法则
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial P_w}
$$
因此 
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} \frac{\partial P_c}{\partial P_w} = M \frac{\partial P_c}{\partial P_w}
$$
而
$$
\frac{\partial P_c}{\partial P_w} = R \times R_{inv} \times s^{-1}(R_{sim3})^{T} \times R_{pose}
$$
所以
$$
\frac{\partial error}{\partial P_w} = \begin{bmatrix}
-f_x/z_c & 0 & f_x x_c/z_c^2 \\ 
0 &-f_y/z_c&  f_yy_c/z_c^2  
\end{bmatrix} R \times R_{inv} \times s^{-1}(R_{sim3})^{T} \times R_{pose}
$$


**（2）对SE的Pose求导(T)**
$$
\frac{\partial error}{\partial T} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial T}
$$
其中
$$
\frac{\partial P_c}{\partial T} = \frac{\partial T \times T_{inv} \times Sim3^{-1}  \times  Pose  \times  P_w}{\partial T} = \frac{ \partial T \times P_c^{'}}{\partial T}
$$
直接调用【3.】里面的公式

**当t在前r在后**
$$
\frac{ \partial T \times P_c^{'}}{\partial T} =  \begin{bmatrix}
I &  -{p_c}^{\wedge} \\
0^T & 0 \end{bmatrix}
$$
其中
$$
P_c = T  \times  T_{inv} \times Sim3^{-1}  \times  Pose  \times  P_w = T \times P_c^{'}
$$
当r在前t在后时：





**(3)对SIM3求导:**
$$
\frac{\partial error}{\partial Sim3} = \frac{\partial error}{\partial P_c}\times \frac{\partial P_c}{\partial Sim3}
$$
其中
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \frac{\partial T\times T_{inv} \times Sim3^{-1} \times Pose2 \times P_w}{\partial Sim3}
$$

$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \frac{\partial T\times T_{inv} \times Sim3^{-1} \times P_c^{'}}{\partial Sim3}
$$

进行简化：
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \frac{\partial T1 \times T2  \times T3^{-1}  \times P_c^{'}}{\partial T3}
$$
利用扰动模型：
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = \lim_{\Delta \xi\rightarrow 0}\frac{T1 \times T2  \times (Exp(\Delta\xi^{\wedge})T3 )^{-1} \times P_c^{'} - T1 \times T2  \times T3^{-1}  \times P_c^{'}}{\partial \Delta \xi}
$$

$$
=  \lim_{\Delta \xi\rightarrow 0}\frac{T1 \times T2  \times T3 ^{-1} ( I - \Delta\xi^{\wedge})\times P_c^{'} - T1 \times T2  \times T3^{-1} \times P_c^{'}}{\partial \Delta \xi}
$$

$$
=  \lim_{\Delta \xi\rightarrow 0}\frac{- T1 \times T2  \times T3 \times \Delta\xi^{\wedge} P_c^{'} }{\partial \Delta \xi}
$$

分子：
$$
-T1 \times T2  \times T3^{-1} \times \Delta\xi^{\wedge} \times P_c^{'} = -T1  \times T2  \begin{bmatrix}
s^{-1}R^T & -s^{-1}R^T t\\ 
0 & 1
\end{bmatrix}  \begin{bmatrix}
\Delta \phi ^{\wedge} + \Delta \lambda I & \Delta \rho \\ 
0 &0 
\end{bmatrix} P_c^{'}
$$

$$
= -T1  \times T2  \begin{bmatrix}
s^{-1}R^T & -s^{-1}R^T t\\ 
0 & 1
\end{bmatrix}  \begin{bmatrix}
(\Delta \phi ^{\wedge} + \Delta \lambda I  ) P_c^{'} + \Delta \rho \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

$$
= -T_1  \times T_2  \times 
s^{-1}R^T \begin{bmatrix}
(\Delta \phi ^{\wedge} + \Delta \lambda I  ) P_c^{'} + \Delta \rho \\ 
0  \end{bmatrix}
$$

$$
= -T_1  \times T_2  \times 
s^{-1}R^T \begin{bmatrix}
-(P_c^{'}) ^{\wedge}\Delta \phi + \Delta \lambda I  P_c^{'}  + \Delta \rho \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$



其中：
$$
P_c^{'} = Pose \times P_w
$$


所以,当r在前t在后，
$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3}  \begin{bmatrix}
\Delta \phi\\ \Delta \rho 
\\ \Delta \lambda
\end{bmatrix} = -T_1  \times T_2  \times 
s^{-1}R^T \begin{bmatrix}
-(P_c^{'}) ^{\wedge}\Delta \phi + \Delta \lambda I  P_c^{'}  + \Delta \rho \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

$$
\frac{\partial P_c}{\partial Sim3} = - T1  \times T2 \times s^{-1} R^T \begin{bmatrix}
-(P_c^{'})^{\wedge} & I & P_c^{'} \\ 
 0&0  &0 
\end{bmatrix}
$$
所以
$$
\frac{\partial error}{\partial Sim3} =M \times - T1  \times T2  \times s^{-1} R^T \times \begin{bmatrix}
-(P_c^{'})^{\wedge} & I & P_c^{'} \\ 
0&0  &0 
\end{bmatrix}
$$

$$
P_c^{'} = Pose \times P_w
$$

