## Pose Constraint Edge

### 1. SE2SE

```
2元边，2个点为SE
Error = log [Measure * v1 * v2.inv() ]
```

**(1)对v1求导：即给v1加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**
$$
\lim_{\Delta \varepsilon\rightarrow 0} \frac{log(M[Exp(\Delta\varepsilon )T_1] T_2^{-1}) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \varepsilon }
$$
我们利用伴随性质
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(MT_1T_2^{-1} Exp(Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\varepsilon))) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error)Exp(Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\varepsilon))) - log(Exp(error))}{ \Delta \varepsilon }
$$

利用扰动模型右乘
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error+J_r^{-1} [Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\varepsilon])) - log(Exp(error))}{ \Delta \varepsilon }
$$
当error很小时
$$
J_r^{-1} = J_r^{-1}(error) = \approx I   + 1/2 \begin{bmatrix}
\phi_e^{\wedge} &\rho_e \\ 
0 &\phi_e^{\wedge} 
\end{bmatrix}
$$
换成李代数后就可以用log展开的形式了
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{error+J_r^{-1} [Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\varepsilon] - error}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{J_r^{-1} [Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\varepsilon] }{ \Delta \varepsilon } = \frac{J_r^{-1}Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\varepsilon}{ \Delta \varepsilon } 
$$

$$
= J_r^{-1}Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}}\approx Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}}--(*)
$$

**(2)对v2求导：即给v2加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(MT_1[Exp(\Delta\varepsilon )T_2]^{-1}) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
=\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(MT_1T_2^{-1}Exp(\Delta\varepsilon )^{-1}) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
=\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(MT_1T_2^{-1}Exp(-\Delta\varepsilon )) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
=\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error)Exp(-\Delta\varepsilon )) - log(Exp(error)}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
=\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error+J_r^{-1}(-\Delta\varepsilon )) - log(Exp(error)}{ \Delta \varepsilon }
$$

$$
=\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{error+J_r^{-1}(-\Delta\varepsilon )- error}{ \Delta \varepsilon } = -J_r^{-1} \approx -I
$$





### 2.Sim2Sim

```
2元边，2个点为SIM3
Error = log [Measure * v1 * v2.inv() ]
```

其实和上面SE2SE类似，因此error定义都是一致的

**(1)对v1求导：即给v1加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(M[Exp(\Delta\xi )T_1] T_2^{-1}) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \xi }
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(MT_1T_2^{-1} Exp(Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\xi))) - log(MT_1T_2^{-1})}{ \Delta \xi }
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error)Exp(Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\xi))) - log(Exp(error))}{ \Delta \xi }
$$

利用扰动模型右乘
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error+J_r^{-1} [Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\xi])) - log(Exp(error))}{ \Delta \xi }
$$
当error很小时 $J_r^{-1} \approx I$

换成李代数后就可以用log展开的形式了
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{error+J_r^{-1} [Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\xi] - error}{ \Delta \xi }
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{J_r^{-1} [Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\xi] }{ \Delta \xi } = \frac{J_r^{-1}Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}} \Delta\xi}{ \Delta \xi }
$$

$$
= J_r^{-1}Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}}\approx Adj_{(T_1T_2^{-1})^{-1}}--(*)
$$



**(2)对v2求导：即给v2加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**

同理可得
$$
= -J_r^{-1} \approx -I
$$

### 3.Sim3LoopClosureEdge

```
2元边，2个点为SIM3，两个measurement 为sim3
Error = log [Measure2 * v1.inv() * Measure1.inv() * v2 ]
```

**(1)对v1求导：即给v1加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(M_2(Exp(\Delta \xi)v_1)^{-1}M_1^{-1}v2)) - log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}v2)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(M_2v_1^{-1}Exp(-\Delta \xi)M_1^{-1}v2) - log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}v2)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}v2Exp(Adj_{(M_1^{-1}v2)^{-1}} .-\Delta \xi)) - log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}v2)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error)Exp(Adj_{(M_1^{-1}v2)^{-1}} .-\Delta \xi)) - log(Exp(error))}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error + J_r^{-1}Adj_{(M_1^{-1}v2)^{-1}} .(-\Delta \xi)) )- log(Exp(error))}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{error + J_r^{-1}Adj_{(M_1^{-1}v2)^{-1}} .(-\Delta \xi)- error}{\Delta\xi}
$$

$$
= -J_r^{-1}Adj_{(M_1^{-1}v2)^{-1}} \approx -Adj_{(M_1^{-1}v2)^{-1}}  = -Adj_{v2^{-1}M_1}---(*)
$$

**(2)对v2求导：即给v2加上一个扰动后对扰动对应的李代数求导**
$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1} (Exp(\Delta \xi) v2)) - log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}v2)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}  v2 Exp(Adj_{v2^{-1}}\Delta \xi)) - log(M_2v_1^{-1}M_1^{-1}v2)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error)Exp(Adj_{v2^{-1}}\Delta \xi)) - log(Exp(error)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{log(Exp(error + J_r^{-1}Adj_{v2^{-1}}\Delta \xi)) - log(Exp(error)}{\Delta\xi}
$$

$$
\lim_{\Delta \xi\rightarrow 0} \frac{error + J_r^{-1}Adj_{v2^{-1}}\Delta \xi - error}{\Delta\xi}
$$

$$
= J_r^{-1}Adj_{v2^{-1}} \approx  Adj_{v2^{-1}}---(*)
$$

